**七塔寺**全称**七塔报恩禅寺**，是[浙江省](../Page/浙江省.md "wikilink")[宁波市一座](../Page/宁波市.md "wikilink")[禅宗](../Page/禅宗.md "wikilink")[佛寺](../Page/佛寺.md "wikilink")，位于[鄞州区](../Page/鄞州区.md "wikilink")[百丈路](../Page/百丈路.md "wikilink")，始建于[唐](../Page/唐朝.md "wikilink")[大中十二年](../Page/大中_\(国号\).md "wikilink")（858年），是宁波城区唯一保存完整的大规模佛寺。1983年被列入[中国大陆汉族地区的重点寺院](../Page/1983年汉族地区中国重点寺院.md "wikilink")，2011年1月7日被列入[浙江省文物保护单位](../Page/浙江省文物保护单位.md "wikilink")。\[1\]

## 历史

七塔寺由心镜藏奂禅师于唐大中十二年（858年）开山，寺名原名东津禅院，后更名为栖心寺，目前寺内尚存心镜藏奂禅师舍利塔。此后寺院几经兴废，其间历史多已不详。至明代初年，为防倭寇，迁海到居民入内地，[普陀山](../Page/普陀山.md "wikilink")[宝陀寺观音像也被迁入七塔寺内供奉](../Page/宝陀寺_\(普陀\).md "wikilink")，因而寺名改为“补陀寺”。明末清初，寺前立七座佛塔，代表禅宗起源，因而得名七塔禅寺。清末，慈运上人任七塔寺住持，传布[临济宗](../Page/临济宗.md "wikilink")，形成“七塔寺法派”。\[2\]1980年寺院修复开放。\[3\]

目前七塔寺方丈是可祥法师。

## 参考资料

## 外部链接

  - [七塔禅寺首页](http://www.qts.com.cn/)

[Category:宁波文物保护单位](../Category/宁波文物保护单位.md "wikilink")
[Category:宁波佛寺](../Category/宁波佛寺.md "wikilink")
[Q七](../Category/汉族地区佛教全国重点寺院.md "wikilink")
[Category:鄞州区](../Category/鄞州区.md "wikilink")

1.
2.
3.